export default {
  id: 'jp_word_ms_verb_1_F_1',
  name: '일어달 동사 LV1-선정 (뜻)',
  data: [
    { question: '遭う', answer: ['あう', '(사고, 재난 따위를) 만나다, 당하다'] },

    { question: '預ける', answer: ['あずける', '맡기다'] },
    { question: '預かる', answer: ['あずかる', '맡다, 보관하다'] },

    { question: 'わびる', answer: ['', '사죄하다'] },

    { question: '伺う', answer: ['うかがう', '방문하다'] },
    { question: '受け付ける', answer: ['うけつける', '접수하다'] },
    { question: '受け取る', answer: ['うけとる', '받다, 수취하다'] },

    { question: '売り切れる', answer: ['うりきれる', '다 팔리다, 매진되다'] },

    { question: '追い越す', answer: ['おいこす', '앞지르다'] },
    { question: '追い抜く', answer: ['おいぬく', '앞질러가다'] },

    { question: '贈る', answer: ['おくる', '보내다, 선사하다'] },

    { question: '押さえる', answer: ['おさえる', '누르다, (활동, 힘 등을) 억제하다 / 핵심을 파악하다'] },

    { question: '仕込む', answer: ['しこむ', '가르치다'] },

    { question: '驚かす', answer: ['おどろかす', '놀라게 하다'] },

    { question: 'お目に掛かる', answer: ['おめにかかる', '만나다, 뵙다 (会う의 겸양어)'] },

    { question: '思いをする', answer: ['おもいをする', '느낌을 갖다, 경험을 하다'] },

    { question: '下ろす', answer: ['おろす', '인출하다, 찾아내다'] },
    { question: '降ろす', answer: ['おろす', '내리다, 낮은 데로 옮기다'] },

    { question: '代える', answer: ['かえる', '대신하다, 바꾸다'] },

    { question: '替える·換える', answer: ['かえる', '교환하다, 바꾸다'] },

    { question: '隠れる', answer: ['かくれる', '숨다, 남에 눈에 띄지 않게 몸을 숨기다'] },

    { question: '外す', answer: ['はずす', '풀다, 벗다'] },

    { question: '貸し出す', answer: ['かしだす', '대출하다'] },

    { question: 'とる', answer: ['', '벗다'] },
    { question: '噛む', answer: ['かむ', '깨물다, 씹다'] },

    { question: '代わる', answer: ['かわる', '대신하다, 대리하다'] },

    { question: '着替える', answer: ['きがえる', '옷을 갈아입다'] },

    { question: '腐る', answer: ['くさる', '썩다, 상하다'] },
    { question: '下る', answer: ['くだる', '(어떤 코스를 경유하여 서서히) 밑으로 내려가다'] },

    { question: '組み立てる', answer: ['くみたてる', '조립하다'] },

    { question: '繰り返す', answer: ['くりかえす', '반복하다'] },

    { question: '加える', answer: ['くわえる', '보태다, 더하다'] },
    { question: '加わる', answer: ['くわわる', '늘다, 추가되다, 눌어나다'] },

    { question: '削る', answer: ['けずる', '깎아 내다, 삭제하다'] },
    { question: '蹴る', answer: ['ける', '공을 차다'] },
    { question: '越える', answer: ['こえる', '넘다'] },
    { question: '超える', answer: ['こえる', '넘다, 초과하다'] },
    { question: '越す', answer: ['こす', '건너다, 넘기다, 지나다, 앞지르다'] },
    { question: '凍る', answer: ['こおる', '얼다'] },

    { question: '撥ねる', answer: ['はねる', '물리치다, 거절하다'] },
    { question: '好む', answer: ['このむ', '좋아하다, 애호하다'] },
    { question: 'こぼす', answer: ['', '(액체 따위를) 흘리다, 엎지르다'] },
    { question: 'こぼれる', answer: ['', '밖으로 넘쳐 나오다, 흘러 나오다'] },

    { question: '込む·混む', answer: ['こむ', '(전철, 집, 거리 등 일정 공간이) 혼잡하다, 붐비다'] },

    { question: '転ぶ', answer: ['ころぶ', '넘어지다'] },

    { question: '散る', answer: ['ちる', '꽃이나 잎이 지다, 떨어지다'] },

    { question: '刺す', answer: ['さす', '꽂다, 찌르다, (벌레 따위가) 쏘다'] },
    { question: '誘う', answer: ['さそう', '권유하다, 불러내다'] },
    { question: '冷める', answer: ['さめる', '식다, 차가워지다'] },
    { question: '冷やす', answer: ['ひやす', '차게 하다'] },

    { question: '騒がす', answer: ['さわがす', '시끄럽게 하다, 떠들썩하게 하다'] },

    { question: '敷く', answer: ['しく', '깔다, 펴다'] },
    { question: '沈む', answer: ['しずむ', '(대체로 자연스럽게) 물 속에 가라앉다, 지다'] },

    { question: 'しまう', answer: ['', '치우다, 간수하다, 보관하다 / 끝내다, 마치다'] },

    { question: '締まる', answer: ['しまる', '단단히 죄이다, 느슨한게 제대로 죄이다'] },

    { question: '喋る', answer: ['しゃべる', '수다스럽게 말하다, 지껄이다'] },
    { question: 'しょう', answer: ['', '(등에) 지다'] },
    { question: '背負う', answer: ['せおう', '(등에) 지다'] },

    { question: '済ます', answer: ['すます', '끝내다, 때우다, 해결하다'] },
    { question: '済ませる', answer: ['すませる', '끝내다, 때우다, 해결하다'] },

    { question: 'そる', answer: ['そる', '(머리나 수염 따위를) 깎다, 면도하다'] },
    { question: '存じる', answer: ['ぞんじる', '알다 (知る의 겸양어)'] },

    { question: '畳む', answer: ['たたむ', '접다, 개다'] },

    { question: '経つ', answer: ['たつ', '시간이 지나다, 경과하다'] },

    { question: '頼む', answer: ['たのむ', '부탁하다, 믿다, 의지하다'] },

    { question: '溜める', answer: ['ためる', '막다, 막아서 괴게하다 / 모으다'] },
    { question: '貯める', answer: ['ためる', '(돈을) 모으다'] },

    { question: '高くつく', answer: ['たかくつく', '값이 치이다, 비용이 들다'] },

    { question: '積もる', answer: ['つもる', '쌓이다'] },
    { question: '積む', answer: ['つむ', '쌓다'] },

    { question: '泊める', answer: ['とめる', '묵게하다, 숙박시키다'] },

    { question: '取れる', answer: ['とれる', '붙어 있던 것이 떨어지다 / (피로가) 풀리다, 해소되다 / (어떤 상태가) 유지되다'] },

    { question: '怠ける', answer: ['なまける', '(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다'] },
    { question: 'サボる', answer: ['', '(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다'] },
    { question: 'ずるける', answer: ['', '(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다'] },

    { question: '握る', answer: ['にぎる', '쥐다, 손으로 물건을 잡다'] },

    { question: '抜く', answer: ['ぬく', '앞지르다 / 뽑다, 빼내다 / (절차, 과정을 멋대로) 생략하다, 거르다'] },
    { question: '抜ける', answer: ['ぬける', '벗겨지다, 빠지다'] },
    { question: '脱ぐ', answer: ['ぬぐ', '벗다'] },

    { question: '伸びる', answer: ['のびる', '자라다, 신장하다, 성장하다'] },
    { question: '伸ばす', answer: ['のばす', '넓히다, 발전시키다'] },

    { question: '乗り越す', answer: ['のりこす', '(내릴 정거장을) 지나쳐 버리다'] },

    { question: '履く', answer: ['はく', '(신발을) 신다 / (하의를) 입다'] },

    { question: 'はやる', answer: ['', '유행하다'] },

    { question: '張り切る', answer: ['はりきる', '힘(기운)이 넘치다'] },

    { question: '引っ張る', answer: ['ひっぱる', '잡아당기다, 잡아끌다'] },

    { question: '増やす', answer: ['ふやす', '(수량에 대해서만) 늘리다'] },

    { question: '噴く', answer: ['ふく', '(기체, 액체 등이) 뿜다, 솟아나다'] },
    { question: 'ぶつかる', answer: ['', '부딪치다, 충돌하다'] },

    { question: '震える', answer: ['ふるえる', '흔들리다, 진동하다, (추위나 두려움으로) 떨리다'] },
    { question: '減る', answer: ['へる', '줄다'] },
    { question: '減らす', answer: ['へらす', '줄이다'] },
    { question: '干す', answer: ['ほす', '말리다'] },

    { question: '巻く', answer: ['まく', '감다'] },

    { question: '迷う', answer: ['まよう', '길을 잃다, 헤메다'] },

    { question: '召し上がる', answer: ['めしあがる', '드시다 (食べる、飲む의 존경어)'] },
    { question: '申し上げる', answer: ['もうしあげる', '말씀드리다'] },
    { question: '申す', answer: ['もうす', '말씀드리다'] },
    { question: '申し込む', answer: ['もうしこむ', '신청하다, 응모하다 / 제기하다, 제의하다'] },

    { question: '破る', answer: ['やぶる', '(그때까지의 기록, 정세, 권위를) 깨다, 찢다'] },
    { question: '破れる', answer: ['やぶれる', '(승부에서) 지다, 패배하다'] },

    { question: '招く', answer: ['まねく', '초대하다'] },
    { question: '割る', answer: ['わる', '깨다, 부수다 / 나누다, 나눗셈을 하다'] }
  ]
}
